\section{Các Phương Pháp Học Tiếng Anh Phổ Biến}

Các phương pháp học tiếng anh phổ biến hiện nay ngoài phương
pháp truyền thống

\subsection{5 bước để nói được Tiếng Anh}

Phương pháp này hay một chỗ là nó có giới thiệu Nguyên lý 20/80:

Đây là hình bìa

Đây là cuốn sách rất hay có tác dụng lên nhiều lĩnh vực. Nội dung của nó đại khái
như sau: tính tổng thể trên toàn thế giới thì 20\% lượng người lại chiếm tới
80\% đất
đai + tài sản (mấy ông tỷ phú đây), 80\% lượng người còn lại thì eo hẹp với 20\% còn
thừa.

Trong 1 công ty thì có 20\% công nhân lại làm ra tới 80\% sản phẩm cho công
ty\ldots

Tương tự cho tiếng Anh: trong tổng thể toàn bộ từ vựng tiếng Anh thì chỉ có 20\%
vốn từ là được dùng nhiều và phổ biến. Nhưng rất tiếc tác giả lại không chỉ rõ thế
từ nào là thuộc nhóm 20\% để tôi còn biết đường tôi học\ldots

\subsection{Crazy English của Lí Dương - Trung Quốc}

Nội dung của nó là học thuộc từng câu đơn sau đó học tiếp, học đến khi nào đủ
nhiều thì dùng.

Nhận định của Doremon về phương pháp này như sau:

\begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]
    \item Phương pháp hay, nhưng nó chỉ là 1 bộ phận của phương pháp mà doremon sẽ
giới thiệu kỹ càng.

    \item Không có các công trình khoa học làm nền tảng.
\end{enumerate}

\subsection{Effortless English}

Đây là phương pháp nổi tiếng nhất hiện nay ngoài phương pháp truyền thống, với
phương châm ``thuận theo tự nhiên'' được phát triển bởi AJ Hoge - hiện đang sống
tại Mỹ.

Doremon giới thiệu cho bạn đọc bởi vì:

\begin{enumerate}[label=\itshape\alph*\upshape/]

    \item Phương pháp này được xây dựng dựa trên rất nhiều công trình khoa học về Ngôn
Ngữ học và các mảng kiến thức khác.

    \item AJ Hoge không chỉ nói mà ông ta còn thiết kế 1 hệ thống để các bạn học.
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
\caption{Đây là toàn bộ giáo trình của AJ Hoge hiện đang lưu hành trên mạng}
\label{fig:0-1all-effortless-english}
\includegraphics[width=\textwidth]{0-1all-effortless-english}
\end{figure}

Trong tất cả các phần trên thì phần quan trọng nhất là: {\bf Power English Now}. Trong
phần này AJ Hoge cung cấp cho chúng ta các bài đọc tuyệt vời về cách học tiếng
anh. Doremon sẽ giới thiệu cụ thể ở phần sau

